城巴25歲女「瞌眼瞓」 被後座髮型師剪頭髮

【19:23】新增城巴回應

早上9時，一名姓丁（25歲）女乘客，乘坐一部由九龍灣開往香港仔的107號城巴，她坐在上層位置，其間疑丁女倦極「打瞌睡」，她束起的「馬尾」垂在座椅的椅背，坐在她後面姓余（65歲）的男乘客疑因被頭髮「掂」到膝蓋，為此感到不滿，竟突然取出鉸剪剪去丁女一撮頭髮，其他乘客見狀不值余的所為，拍醒丁女，丁女才驚覺自己的青絲被剪，受驚落淚，通知車長報警，當巴士駛至銅鑼灣時，余企圖落車逃走，但被多名乘客阻止。

城巴最後駛至灣仔景隆街及告士打道交界對開停下，警員上車拘捕余，余涉嫌襲擊致造成實際身體傷害被捕，案件交由灣仔警區刑事調查隊第三隊跟進。據悉，丁女報稱任職工程師，而余男被捕後表示自己任職髮型師，所以隨身攜帶鉸剪，又報稱女事主的頭髮「太長」，對他造成滋擾，遂取出鉸剪剪去女事主一撮頭髮。

男乘客在巴士上剪去女乘客頭髮，涉嫌襲擊致造成實際身體傷害被捕，大律師陸偉雄直指，頭髮是身體一部份，剪人頭髮令受害人不安，「簡單講如果令到受害人唔舒服，都係涉及呢條罪，唔一定流血先至係。」他強調剪頭髮除非得到事主同意，否則行為構成傷害身體的一部份，「甚至扯頭髮都算係。」根據《侵害人身罪條例》第39條，襲擊致造成身體傷害可被判監3年。

至於疑兇自稱任職髮型師，故身上藏有鉸剪，陸偉雄指，警方亦可以涉嫌藏有攻擊性武器拘捕疑犯，強調：「話自己做劏豬都唔代表可以帶把刀喺身」，但案件有待警方調查。

城巴就事件表示，今晨9時一輛由九龍灣開往華貴邨的107號巴士，當時車上約有100名乘客，當巴士駛出紅隧往銅鑼灣時，有乘客通知車長，指上層有一名乘客被另一名乘客用鉸剪剪去頭髮，上層乘客合力制服該名持剪刀的乘客及報警。車長將巴士停在景隆街巴士站，其後由警方到場處理，車上乘客則被安排轉乘其他車輛繼續行程。

趣聞

警方亦可以涉嫌藏有攻擊性武器拘捕疑犯，強調：「話自己做劏豬都唔代表可以帶把刀喺身

榴槤乜乜乜, 警察好波